\chapter{CONCLUSIÓN.} %(((
\begin{itemize}
	\item El presente avalúo solo es válido para el propósito y objeto que se indica en los antecedentes y solo es válido cuando cuente con las firmas electrónicas del Valuador y Funcionario(s) Facultado(s) de la Unidad de Valuación o también, con las antefirmas y firmas autógrafas de los mismos, así como con el sello oficial de la Unidad de Valuación.
	\item Las declaraciones de hechos y datos contenidas en este informe son verdaderas y correctas.
	\item Los análisis, opiniones y conclusiones reportados están limitados sólo por las suposiciones y condiciones limitantes reportadas y son los análisis, opiniones y conclusiones profesionales e imparciales del Valuador que firma.
	\item La compensación económica del Valuador no está condicionada al informe de un valor predeterminado o dirigido a un valor que favorezca la causa del cliente, el monto del valor estimado, a obtener un resultado estipulado, o la ocurrencia de un evento subsecuente.
	\item El Valuador que firma ha realizado una inspección personal de los bienes que son objeto de este reporte. 
	\item Nadie ha proporcionado asistencia profesional significativa al Valuador que firma este reporte.
\end{itemize}
\textbf{Fecha Efectiva de Valores.} \\ 
La fecha a la cual se estiman los valores de los bienes descritos en este avalúo es el: \hspace{1cm} \fechaInforme \\ 
\textbf{Valor Razonable.} \\ 
Declaro que con base a mis conocimientos y parecer y en base a los análisis y estudos realizados, que el Valor Razonable de los bienes valuados en números redondos es de: \\[1cm]
\hfill 
{\large \$\valorMaquinaria}
\hfill 
{\large \valorMaquinariaLetra}
\hfill
\\ 
% )))
